****（前稱、或）是[微軟公司推出的](../Page/微軟公司.md "wikilink")[Bing服務中](../Page/Bing.md "wikilink")[線上地圖服務](../Page/電子地圖服務.md "wikilink")，與[NOKIA提供的](../Page/NOKIA.md "wikilink")[Here地圖共用地圖資源](../Page/Here地圖.md "wikilink")、介面。它的原名叫做「」，在微軟推出了
 後它被改進後更名為並整合到了  產品系列中。现在，它作为Bing搜索引擎的一部分提供，并于2009年12月3日发布了一个新的测试版本。

使用它，可以在[網路瀏覽器中觀察到世界上的每一個角落](../Page/網路瀏覽器.md "wikilink")。

## 一般功能

[WindowsLiveLocal_Logo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WindowsLiveLocal_Logo.png "fig:WindowsLiveLocal_Logo.png")
Bing Maps的工作原理类似[Google Maps](../Page/Google_Maps.md "wikilink")、[Google
Earth](../Page/Google_Earth.md "wikilink")、[Mapquest和](../Page/Mapquest.md "wikilink")[Yahoo\!
Maps](../Page/Yahoo!_Maps.md "wikilink")，可以逐级地改变地图的[比例尺](../Page/比例尺.md "wikilink")，并提供矢量地图和卫星地图这两种常见的显示模式。Live
Search
Maps中只有美国地区拥有最详尽的矢量地图和最清晰的卫星地图，其他地区的地图不是很详尽甚至是錯誤的。例如有些國家被誤列為一個地區而非國家。同时，它也提供了驾车服务，不过仅限于北美地区。这些和上述的四种在线地图服务大同小异。

## 特色功能

[Windows_Live_Local_-_Bird's_Eye.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Windows_Live_Local_-_Bird's_Eye.jpg "fig:Windows_Live_Local_-_Bird's_Eye.jpg")\]\]

### 鸟瞰视角

Bing Maps最大的特色在于45°鸟瞰（bird's
eye）的视角。这是不同于矢量地图和卫星地图的第三种显示模式。使用鸟瞰模式，最大可以查看到20[码距离的图片](../Page/码.md "wikilink")，这和从楼房的5、6层窗外看到的景色差不多。正是这样的特色，使得Bing
Maps一经推出便吸引了大眾的注意。目前拥有鸟瞰视角的城市并不是很多，但是微软正在不断地擴充它。

新版的鸟瞰视图已经稍作更改，开始以稍有不同的角度去显示地图，以求更好的显示效果。

[Windows_Live_Local_Virtual_Earth_Technology_Preview.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Windows_Live_Local_Virtual_Earth_Technology_Preview.jpg "fig:Windows_Live_Local_Virtual_Earth_Technology_Preview.jpg")的[唐人街上行驶](../Page/唐人街.md "wikilink")\]\]

### 驾车行驶

其次，Live Search
Maps还提供身临其境的驾车行驶服务。目前只有美国的[西雅图和](../Page/西雅图.md "wikilink")[旧金山两座城市拥有这一服务](../Page/旧金山.md "wikilink")。使用该服务，用户可以模拟在马路上开车的情形。

### 3D地圖

**美國** Redmond、Beaverton、Portland、Yonkers、Cheektowaga、Niagara、舊金山、San
Jose、西雅圖、波士頓、費城、洛杉磯、拉斯維加斯、底特律、鳳凰、休士頓、Baltimore、亞特蘭大、Denver、Dallas-Fort
Worth、Buffalo、紐約市、Austin、Cincinnati、Indianapolis、Joliet
(Illinois)、Naperville、Cape
Coral、Tampa、Savannah、好萊塢（佛羅里達州）、Oceanside（佛羅里達州）及邁阿密。

**加拿大** Calgary, Levis-St. Romuald, Niagara、渥太華、Aurora

**英國** Brighton, Northampton, Swindon

**其他地方** La Jolla, La Mesa, Miramar

## 特色

### 街道地圖

### 衛星圖像

以下是擁有詳細的衛星圖像國家：

  - [美國](../Page/美國.md "wikilink")
  - [加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")
  - [英國](../Page/英國.md "wikilink")、[德國](../Page/德國.md "wikilink")、[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")
  - [澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")
  - [紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")
  - [日本](../Page/日本.md "wikilink")
  - [印度](../Page/印度.md "wikilink")
  - [中华台北](../Page/中华台北.md "wikilink")

## 新的测试版本

Bing Maps的新版本现在作为一个测试中的服务向使用者开放。可以通过www.bing.com/maps/explore/ 来进行访问。
以下介绍Bing Maps 新版本的功能。

1\. 与Silverlight技术的结合

新版的Bing Maps使用了微软公司的Silverlight技术。这意味着，使用者需要先安装Silverlight插件才能使用Bing
Maps的测试版服务。微软公司的研究人员声称这样可以极大地增进Bing
Maps的用户体验，比如，缩放地图时可以取得更平滑的效果，同时也使得使用一些更佳的特效成为可能。然而也有人认为，这是微软试图推广Silverlight的行动，并认为微软应该使用HTML
5标准而不是Silverlight来开发这项服务。值得一提的是，关注Windows Live/Bing的一些独立博客对新版Bing
Maps使用Silverlight这件事情上给予了很高评价。

2\. 界面的更改

新版的Bing
Maps在左侧的信息栏上增加了一些内容。包括当地的天气，图片，驾车指南和Photosynch照片。在显示当地信息的界面上，微软也稍作调整。在地图界面上，微软进行了一些小更改。包括简化按钮（现在，Bing
Maps在默认情况下会自动更换观看地图的模式：在比例尺较大的情况下，使用卫星照片；在比例尺适中的情况下，使用矢量地图；在比例尺较小的情况下，使用鸟瞰视角。这样就简化了模式切换的按钮），增加街景模式的按钮、导航球和缩放键。

3\. 街景模式

微软在新的Bing Maps中增加了街景模式。与Google Maps不同的是，Bing Maps的街景功能的适用范围较为有限。然而，Bing
Maps却提供了360度旋转、3D图像等功能。 据称目前只有20个城市支持街景功能。

4\. 地图应用

Bing Maps提供了17款地图应用。其中包括[Twitter
Maps等功能](../Page/Twitter_Maps.md "wikilink")。

### 其他

此外，Bing Maps的特色还有以下几点：

  - 详尽的地名：虽然地图很粗略，但是地名却是非常详尽。以中国地区为例，有很多[乡镇的名称都被收录其中](../Page/乡镇.md "wikilink")。
  - 可以在地图上显示客户端的计算机在地球的哪一个角落。
  - 支持鼠标右键操作。

## 問題

1.在台灣的某些地區上空放大後仍然是低解析度的空照圖(107/10/17)且與Google Maps比較,空照圖更新較慢

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [Bing Maps](https://www.bing.com/maps)
  - [Live Search Maps 駕車行駛的網站](http://preview.local.live.com/)

## 參見

  - [Microsoft MapPoint](../Page/Microsoft_MapPoint.md "wikilink")
  - [Google Earth](../Page/Google_Earth.md "wikilink")
  - [Google Maps](../Page/Google_Maps.md "wikilink")
  - [NASA World Wind](../Page/NASA_World_Wind.md "wikilink")

{{-}}

[Category:Windows Live](../Category/Windows_Live.md "wikilink")
[Category:地图学](../Category/地图学.md "wikilink")
[Category:虛擬地球](../Category/虛擬地球.md "wikilink")
[Category:电子地图](../Category/电子地图.md "wikilink") [Category:Web
2.0](../Category/Web_2.0.md "wikilink")